{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_027753",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "가의도_1"
    },
    "text": "街道\\n\n忠清南道泰安郡近興面加義島里\\n\n面積2.19㎢、人口45人(2001)だ。アンフン港から西に5キロの地点にある。昔の中国のカウィという人がこの島に避難して生きたため、カウィドとしたという説と、この島がシンジンドから見て、西の端にいて家の島だと言ったという説が伝えている。朝鮮時代にはアンフン1面に属しており、1914年、瑞山郡近興面カウィド里がなり、1989年、泰安郡に属することになった。全体的な地形は東西に長く伸びており、周辺には竹島・モクゲド・鼎足も背中の島がある。最高峰の標高は183mで島の中央にそびえており、全面積の90%が産地で、つばき・ソーサの木などが多く育つ。北西に高い絶壁が多く、ほとんどの海岸には干潟が発達している。集落は島の中央に主に分布し、住民の大半は漁業に従事する。沿岸一帯には大陸棚が広く発達しており、春と夏に済州暖流が北上してイシモチ・エビ類・カタクチイワシ・サワラ・転覆・クロソイなどがたくさん捕れる。地域特産物にカタクチイワシやイカナゴが有名で、その他に岩海苔の採取とナマコ・ワカメなどの養殖業も活発だ。付近の海域一帯は、泰安海岸国立公園に指定されており、回る観光コースが開発されている。奇岩絶壁で行われた岩文系修正岩・サジャアムなどが見物だ。教育機関で、小学校分校1校があり、船着場2ヶ所と警察の警戒所・郵便局・教会などがある。安興から出発する定期旅客船が夏には1日2回運航される。",
    "QA": [
        {
            "question": "この島の名前は何ですか？",
            "answer": "この島の名前は加義島です。"
        },
        {
            "question": "加義島の面積はいくつですか？",
            "answer": "加義島の面積は2.19㎢です。"
        },
        {
            "question": "加義島に住んでいる人口は何人ですか？",
            "answer": "加義島に住んでいる人口は45人です(2001年時点)。"
        },
        {
            "question": "加義島の位置はどこですか？",
            "answer": "加義島は忠清南道泰安郡近興面に位置しています。"
        },
        {
            "question": "加義島の歴史について教えてください。",
            "answer": "加義島は昔の中国のカウィという人が避難して生活したことから名付けられたと言われています。朝鮮時代にはアンフン1面に属し、現在は泰安郡に属しています。"
        },
        {
            "question": "加義島の特産物は何ですか？",
            "answer": "加義島の特産物にはカタクチイワシやイカナゴ、岩海苔、ナマコ、ワカメなどがあります。また、春と夏にはイシモチ、エビ類、サワラ、転覆、クロソイなどが豊富に捕れます。"
        },
        {
            "question": "加義島周辺の海域について教えてください。",
            "answer": "加義島周辺の海域は泰安海岸国立公園に指定されており、イシモチ、エビ類、カタクチイワシ、サワラ、転覆、クロソイなどが豊富に捕れる豊かな海です。"
        },
        {
            "question": "加義島にはどんな観光スポットがありますか？",
            "answer": "加義島には奇岩絶壁で行われた岩文系修正岩やサジャアムなどの見どころがあります。また、泰安海岸国立公園内に観光コースが開発されています。"
        },
        {
            "question": "加義島周辺の海で行われる漁業について教えてください。",
            "answer": "加義島周辺の海では春と夏に済州暖流が北上し、イシモチ、エビ類、カタクチイワシ、サワラ、転覆、クロソイなどが豊富に捕れます。その他にも岩海苔の採取とナマコ、ワカメなどの養殖業が盛んです。"
        },
        {
            "question": "加義島にはどんな施設がありますか？",
            "answer": "加義島には小学校分校1校、船着場2ヶ所、警察の警戒所、郵便局、教会などの施設があります。また、安興から出発する定期旅客船が夏には1日2回運航されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 451,
        "QA": 520
    }
}